<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VCGTFについて on Virtual Currency Governance Task Force (VCGTF)</title>
    <link>/organization/</link>
    <description>Recent content in VCGTFについて on Virtual Currency Governance Task Force (VCGTF)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2018 18:25:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Virtual Currency Governance Task Force Charter</title>
      <link>/organization/charter/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/organization/charter/</guid>
      <description>Overview / Abst 仮想通貨 (Virtual Currency) の認知が急速に拡大している一方、大規模なセキュリティインシデントが発生するなど、利用者保護が喫緊の課題とされている。 仮想通貨交換業関係者に留まらずセキュリティ専門家を含む多様な立場から、情報セキュリティのための知見の集約を通じて、基準等の策定に資する技術情報を提供することにより、仮想通貨交換業のセキュリティの底上げを図り、 利用者保護に寄与する。
Structure 本タスクフォースの意思決定は、Board of Trustees(BoT)の合議による。 個別テーマについては、Working Groupを設置する。 Working GroupはTFメンバーがCharterとChair候補を提案し、BoTが承認する。 最終成果物は全てタスクフォース文書として公開する。
Board of Trustees members (Aiueo-order)  岩下直行 教授 (京都大学) (任期: 2018年1月-2020年12月) 上原哲太郎 教授 (立命館大学) (任期: 2018年1月-2020年12月) 松尾真一郎 教授 (ジョージタウン大学) (任期: 2018年1月-2020年12月)  General Policy  Neutrality / 中立性 仮想通貨交換事業者にとどまらず、学術・セキュリティ専門家など、多面的な視点から本問題について取り組む Transparency / 透明性 本TFで策定する文書、議事録などを広く一般に提供することにより、透明性が担保されたTF運営を目指す Effectivity / 実効性 本TFの成果について、標準化機関等での国内外の専門家による知見の反映を通じ、実務に資するドキュメントの作成を目指す。  Scope  仮想通貨に関する中立的組織として安全対策に資する情報の提供  Out of Scope (重要)  制度および自主規制の施行に関わる事項  Goals Phase, and Milestones 当面は2018年7月までに下記文書を作成する。 - 仮想通貨交換業者の安全対策における基本的な考え方(仮)（2018年7月） - IETFへのInternet Draftのsubmission - ISO TC307へのTechnical Reportのsubmission</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メンバー</title>
      <link>/organization/members/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:19:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/organization/members/</guid>
      <description> Board of Trustee  岩下直行 (京都大学) 上原哲太郎 (立命館大学) 松尾真一郎 (ジョージタウン大学)  Working Groups Security Working Group  Chairs  楠正憲 (Japan Digital Design株式会社) 松本泰 (セコム株式会社 IS研究所) 崎村夏彦 (株式会社野村総合研究所)  Editors  佐藤雅史 (セコム株式会社 IS研究所) 島岡政基 (セコム株式会社 IS研究所)  Members  川畑雄補 (株式会社アプルーシッド) 小宮山峰史 (株式会社bitFlyer) 志茂博 (コンセンサス・ベイス株式会社) 須賀祐治 (株式会社インターネットイニシアティブ) 杉井靖典 (カレンシーポート株式会社) 中島博敬 (株式会社メルカリ) 林達也 (株式会社レビダム) 樋田桂一 (一般社団法人 日本ブロックチェーン協会)   Acknowledgement Task Forceの運営に貢献された方を載せております。(順不同)
 上原哲太郎 小宮山峰史 楠正憲 中島博敬 崎村夏彦 岩下直行 小川晃平 肥後彰秀 杉井靖典 須賀祐治 松本泰 佐藤雅史 島岡政基 丸山満彦 荻生泰之 林達也 志茂博  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Notice</title>
      <link>/organization/privacynotice/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:45:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>/organization/privacynotice/</guid>
      <description>Virtual Currency Governance Task Force Privacy Notice Virtual Currency Governance Task Force (以下我々) は、以下のポリシーで個人に関する情報を取り扱います。
目的 情報を取得する目的は、当サイト利用者の傾向把握です。これは我々の活動がどのような方々に貢献出来ているのかを確認することが意図であり、それ以外の目的には使用しません。
方針 一般的に許容されうる最低限の情報の取得に限定します。取得しなければしないほどより好ましいと我々は考えています。 広告は表示しません。また、取得したデータについても広告を含むすべての目的外利用には使用しません。
実際に使用している仕組みとその設定 / Google Analyticsについて Google Analytics という Google 社のサービスを利用します。 利用者(あなた)の当サイトへのアクセスは Google Analytics を通じて収集され、その行動履歴が解析され統計情報として集計されます。 この Google Analytics はクッキーを使用して当サイトの利用者(あなた)をトラッキングしますが、我々は Google Analytics の利用において、アクセス履歴のGoogle社との共有を可能な限り制限しており、設定上は「共有しない」としています。 また、当サイトの管理者および Google 社は、この処理の過程で個々のアクセスからその利用者を特定することもありません。
オプトアウト手段 それでもなお、これをプライバシー侵害と感じる人は、&amp;rdquo;Googleアナリティクスオプトアウトアドオン&amp;rdquo; ( https://tools.google.com/dlpage/gaoptout/ )を利用することで、それを防止することが出来ます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>